總辭的陰謀 - 曾志豪

節錄

總辭的陰謀 - 曾志豪

這是一個無論去或留，泛民都會遍體鱗傷的政治陰謀。

人大常委輕輕放過4個被選舉主任DQ的現役議員，然後讓全體留任至少一年，把「留任」還是「辭任」的難題交給泛民硬食。

而泛民面對甚麼的難處？

第一是「集體行動」，不論留或走，都要集體。問題是，泛民本身光譜不同，如何能讓「本土自決」、「民主抗爭」等等不同派別「集體一致」呢？明明強調「兄弟爬山」，但「集體行動」正正把這種靈活抹走。

泛民初選，單單一張所謂「攬炒聲明」，已經造成嚴重內部分裂。由「內部矛盾」變成「敵我矛盾」。

現在總辭又變成另一次的「道德分裂」，不論留或走，都被當成是「背叛」﹗留低的被抗爭派嘲笑是「嗟來之食」、「戀棧人工」、「無抗爭意志」，而離開的人又被批評是「道德綁架」、「拱手相讓」。

第二是「。。。。。。。。。

而根據「。。。。。。。。。。。

泛民如果離開，。。。。。。。。。。；泛民如果留下，。。。。。。。。。。，政府仍然很爽。

第三，。。。。。。。。

如果我們真的用「認受性」、「正當性」去做行動標準，那麼當參選人被DQ主任無理DQ後，其實所有泛民都不應繼續入閘參選，因為這也是一種「被當權者恩賜入閘」的行為﹗那麼去年黃之鋒被DQ，難道其他抗爭議員都應該退出以凸顯選舉入閘的不公平嗎？

結論是﹕不論留或走，泛民注定大分裂﹗即使搞公投民調，一樣逃不過分化的命運。

有第三條路
政事台討論中

搞次民間公投囉，好似初選咁搞

好似初選咁搞都要籌備一排+唔少錢銀
出來個結果都幾肯定係55波, 對於日後方向係冇咩意思

不如搞民間議會啦

抗爭派辭，泛民留囉

PORI 有民調, 其中一條有問呢樣, 另外有問林鄭值幾多分

請大家入去做民調, 越多人參與民調相對越巨參考價值.

入邊有民調 link

香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員

一樣有 random 民調, 兩樣佢哋都有做.

乜絲物絲都入得去做呢個民調

你都入得 (我唔知你係乜絲)

離開邊有人會鬧飯民 阻到本地立法但阻唔到人大釋法/附件3立法 留低反而比正當性個議會 想像下到時立法會成班都係禮義廉班橡皮圖章就好笑 亦都可以加速攬炒 要過乜就快D過埋佢加速外國制裁

我都係,

我都係啱啱做完個民調.

link

已登記選民又做得, 非登記選民都做得, 得咗.

又用「兄弟爬山」做藉口 我哋強調「齊上齊落」又唔講

裏面其中有問題問你畀林鄭月娥幾多分

PORI 有民調, 其中一條有問呢樣, 另外有問林鄭值幾多分

請大家入去做民調, 越多人參與民調相對越巨參考價值.

link

推

入去表達你既睇法

香港民意研究所 人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？